高鐵試車再爆事故 馬時亨發爛渣拒交代︰畀咗資料你又點

2018年05月27日

高鐵試車再爆事故
馬時亨發爛渣拒交代︰畀咗資料你又點

■馬時亨指傳媒追問資料並無意義，應相信經驗豐富的港鐵管理層。

【本報訊】廣深港高鐵試營運近兩個月以來事故頻生，港鐵每次都是被傳媒揭露後才承認事件。港鐵主席馬時亨卻指，公眾要相信經驗豐富的港鐵管理層，「我哋話畀你聽OK就得㗎啦」。他更惱羞成怒指傳媒追問更多資料無意義，「大家都唔係技術人員，畀咗（資料）你又點?」他力撐港鐵不公佈事故決定做法正確，港鐵日日有事故，若每宗都要公佈，「我哋管理層唔使瞓覺」。

記者：麥志榮

高鐵4月試營運以來，被傳媒先後揭發列車出軌、隧道及西九站漏水、車輪過度磨損等事故。馬時亨昨出席港鐵活動時回應稱：「我哋港鐵管理人員咁豐富嘅經驗，過去呢段時間遇到呢啲問題，我唔覺得係一個好特別情況，因為試運就係試運，就係想搵出問題吖麻，有信心9月通車目標可維持。」

■港鐵指高鐵列車車輪是鋼製，故會出現磨損。

指記者非技術人員毋須了解

馬時亨又指港鐵並非透明度不足，而是不可能事事都向外報告，而且涉及內部資料，不能公佈太多。公眾「要相信我哋管理層，如果唔係，咁樣落去，我哋管理層唔使瞓覺都得勒，因為日日都咁多嘢發生」。

有記者追問港鐵為何不肯公佈高鐵列車車輪磨損的程度，馬時亨反駁：「其實你哋需要咁多資料係無乜意思」。他力撐港鐵管理層不公佈資料決定正確，「最緊要知道呢個咁嘅磨蝕會唔會影響將來系統安全，係咪?呢一方面我哋同事已講咗係唔會，咁就無謂畀太多資料啦。」

他對記者說：「大家都唔係技術人員，畀咗你又點?你又攞住去研究一輪，咁都無意思。我覺得最重要係無論點都好，我哋同事喺技術方面係絕對、絕對有豐富經驗，我哋話畀你聽OK就得㗎啦，你唔使擔心嘅，你明唔明呀?」

但他承諾，若高鐵出現不常見的事故，安全系統出問題，或影響通車目標，一定第一時間公佈。

一地兩檢關注組召集人、公民黨議員陳淑莊指出，市民、議員監察高鐵屬理所當然，「一間香港獨市做鐵路嘅公司、上市公司，政府係最大股東，市民要過問、議員都要過問」。市民必將馬時亨嘴臉看在眼裏，若馬堅持如此態度，不應繼續擔任港鐵主席。

另外，立法會將在6月6日恢復二讀一地兩檢條例草案，運輸及房屋局長陳帆表示，希望議員以平和、理性、務實態度處理，毋須花太多時間通過草案。

上一則
上一則
港區人大下月考察大灣區

下一則
下一則
屢失言 曾斥議員阻住地球轉

咁其實好多交通意外無需要報新聞，好多知道都無關係，又唔係消防員

馬時亨又指港鐵並非透明度不足，而是不可能事事都向外報告，而且涉及內部資料，不能公佈太多。公眾「要相信我哋管理層，如果唔係，咁樣落去，我哋管理層唔使瞓覺都得勒，因為日日都咁多嘢發生」。

原來高鐵日日都有好多嘢發生馬生唔講

又生cancer 未？

lee條仆街幾時死

犯咗法又點喎

香港樓市已死 !!!

如果生cancer，到時醫生同佢講：『你又唔係醫護人員，我講你知病情同手術點做又點？我話醫到就醫到。如果我成日留意你病情，我唔使瞓都得。我醫咁多癌症病人，遇過咁多病人，我唔覺得係一個好特別情況。』

日日有事故都夠薑講

從來冇規定高層要面對傳媒，佢可以將所有野交晒比公關部回應。

又要威又要出風頭，有事又唔識解畫，仲講晦氣說話！自己檢討下啦。

佢覺得自己好忙？但我地覺得佢應做既唔做，冇用既做一大堆。

唔係有記者去佢辦公室採訪阻住佢做野喎，佢自己出席一個港鐵搞既「青年繪畫比賽」時訪問佢！

我地真係以為佢好得閒架，咩叫忙到唔洗訓？

咁撚忙就咪撚出黎做show啦！請佢返黎做明星架？

屌你啦馬屎坑 咁大件事 我地都唔知得？
唔怪得你條地鐵成日壞，都唔撚公佈！仲要明知壞，仲開閘畀人入，又唔開廣播，上到車先仆街中伏 你條撚屌奶近平屎眼奶撚到中毒？

呢條垃圾都唔明點解做左咁多年

幾撚時死

公關死左去邊呀？
成日俾佢亂咁9up

連汪阿蛆都串9佢

呢d就真係人頭豬腦，近年地鐵咁多負面新聞已經夠煩呢條友最近仲係度火上加油

地鐵 雖然多負面新聞, 但香港人又一樣每日照搭

火上加油又點, 唔通香港人聽日會罷搭咩

拉馬屎亨出嚟打啦

今日香港有權力就得 洗撚公關

正呀 有事最多辭職

公共交通工具邊有得罷搭，財團控制唔代表佢唔係交通工具

唔識就認啦

唔好講囉，一直隱瞞落去。
等到支那人同班廢中老出事坐個陣出事就最好。

球證，旁證，足總，球員，傳媒都係你哋啲人
使乜咁勞氣同啲球迷發老脾

你班垃圾除左識瞓覺同出糧仲識乜呀 管理層喎 人唔笑狗都吠

學曬共匪嗰套 乜都唔講，報喜不報憂 宜家都仲有傳媒呢樣嘢，叫做可以揭露到全部事實嘅一半，將來

所以共匪講嘅嘢一成都唔可以信，佢話打台灣即係唔會打 共匪真係人類癌細胞

人無恥真係無撚哂敵

呢條友，遲早膠鐵出事就俾土共祭旗雙規 根本係用完即棄嘅condom

殺人犯：阿sir,我真係唔識呢條友，我同你講你都唔會明，你信我就得啦，你明唔明呀？

呢條友越來越討厭

大陸過大陸哩

曲到呢

癲狗

原來可以亂鳩咁講野

有咩所謂，反正都唔會搭

仲咁撚串呀死仆街?!

咁佢出啲鐵路2.0廣告把撚咩，你做啲咩工程講完我都唔撚明㗎啦，我淨係知道有車搭就得啦

你點起關我撚事呀

不管你信不信, 反正我信了

完全接軌

佢根本唔care
睇下大家個位置處境，佢哩種正宗華人賤種狂妄自大有風使盡履，未驚過港柒

地鐵事務屬港鐵內政，港豬港奴不得指手畫腳

做到咁高職位公開發脾氣

其實以佢D料

點解可以做到

又MTR CEO
又局長
(雖然而家呢批局長都係鳩流流)

心個句:唔俾資料記者又點

技術人員有工開，係因為冇技術嘅普羅大眾俾錢，你係有責任解到大家都明白